[金像獎八項提名]淪落人討論區

淪落人上映一星期後就到avg4上
想睇既真係好快啲去睇
我亦都唔希望呢套好戲比人忽視

預告片

主演:黃秋生
Crisel Consunji
葉童
李燦森
黃定謙
片長:1小時52分
級別:IIB 級
語言:粵語
編劇:陳小娟
導演:陳小娟

係呢到大大力咁推一下

推

睇左
好感動
希望金像獎有獎可以推高票房啦

上movie6 同yahoo都冇上映場次？

4月11號先上

諗住排通宵撲淪落人頭場飛

呢套宣傳好似ok
都要大力推介身邊人睇

已睇優先場，覺得賓賓姐姐做得好自然

老實講 佢唔似新演員

好似本身已經係舞台劇演員，又演過港台劇

睇個場導演係到 佢話佢係係迪迪尼做過公主個啲

求link

買飛入場啦
4月基本上睇呢套同endgame 就夠
之前優先場睇有個位全場笑
多撚謝！

個個位 係拍哂手掌

樓主點睇用金像獎谷票房嘅做法？

近年奧斯卡戲都係咁
可能片商驚太早上冇人睇

依家港產片要好靠口碑先谷到票房

第一個禮拜未必得閒去睇...
好驚marvel套嘢一上呢套俾人cut曬D場次...

我都幾肯定會 avg4仲要三個鐘 啲靚場一定排哂比佢 淪落人應該會得番啲天地場 所以想睇真係要快手

睇完導演自身故事，好感動

套戲都好好睇

睇左導演訪問 原來秋生個角色原型有參考過鍾繼昌導演

推
今年暫時最佳港片之一

好好睇
上正場會再睇多次

希望真係有多啲人去睇套戲

唔係警匪片
新演員新導演
情節溫馨感人
又唔係灰暗風格

港產難得有新意
值得大家入場支持

幫推

同連登仔講冇用 佢地只會話港片垃圾 睇隔離幾個post就知

同舊版閃亮人生點比
邊套好睇d？

就咁睇兩套戲帶個意識差唔多
而且閃亮人生同日上映新版

冇睇過原版閃亮人生
港產呢套都係講主僕但有啲唔同
西片係老錢佬
秋生係住公屋又窮
不過msg都好正面

原來我睇錯野 兩星期之後先到avg4 因為之前話淪落人18號上 所以我一直都有隔一星期就到avg4既概念 希望大家會踴躍啲去睇

今個星期入場支持

有時間我都想二刷

雖然今年好多有提名嘅戲都遲上映,而呢幾套好多都係啲小品戲,係成本低到演員錢都未必俾到
但都冇辨法,係啲炮灰戲上映一定好大風險票房差,特別撞正有marvel片上畫
啲港產片唔靠個口碑去谷票房真係分分鐘回唔到本

雖然今年好多有提名嘅戲都遲上映,而呢幾套好多都係啲小品戲,係成本低到演員錢都未必俾到
但都冇辨法,係啲炮灰日檔期上映一定好大風險票房差,特別撞正有marvel片上畫
仲要有黃秋生分分鐘大陸上唔到畫又搵少好多
啲港產片唔靠個口碑去谷票房真係分分鐘回唔到本

個賓妹好好J

今日正式上映 大大力咁推一下

Weekend睇

睇咗！覺得好有心機，亦都好有社會意識嘅一套戲，講真菲傭係香港幾十年，真係冇乜人講過囉。同埋入便都講真摯嘅感情，絕對抵拎獎。新導演！

最欣賞係導演寫佢地段關係 由0到100 中間個過程比哂你睇

啱啱睇咗 睇完個心情有種莫名奇妙嘅複雜感覺 昌榮默默為Evelyn夢想去做嘢 Evelyn細心照顧昌榮起居飲食同感受

我覺得單單感動兩個字不足以形容呢套戲帶嚟嘅感覺
希望淪落人可以有多啲人睇

套戲成功將公屋拍到好靚

聽日睇

好正，推

之前睇優先場覺得真係好好睇,特別佢個故事簡單唔多支線,著重描寫佢兩個人之間嘅感情變化,睇得好舒服,同埋佢嘅感動位唔係刻意煽情咁造出嚟

個日見到導演,真係又靚又叻

星期六同埋老母去睇
又多少少票房

多撚謝
我痴撚線你

乸啊

岩岩睇完,近年難得佳作
今屆金像獎應該都係無雙同淪落人之爭
如果比我揀淪落人直頭冇得輸,相比下三夫直頭唔夠力

唔肯定係計算定導演樂天
比起G殺/以青春的名義雅俗共賞好多，亦都有好多笑料去討好觀眾
希望票房唔會太差

睇返訪問話導演本身諗好嘅故事係比較陰暗啲,但後尾先改做依家個版本
如果跟返原本個故事可能會變成踏血尋梅或者一念無明咁heavy
依家香港嘅環境有返啲童話色彩嘅戲都唔係壞事嚟嘅

我都係中意淪落人多啲

無雙係商業片佳作
淪落人就係冷門題材又拍得到位
支持港產應該多啲新嘢

好鍾意睇呢啲片,桃姐,天水圍系列,一念無明,非同凡響呢啲社會野

睇左
幾好睇 又有笑位 又有感動位

無雙真心正

睇故事 淪落人 其實有少少似二人三足
諗緊睇唔睇

至於好多連登仔吹噓好撚正既三夫
講政府隱喻 忽略左個故事
成套片好似係黐黐貼貼 堆砌出黎
我只有兩個字評語 垃圾

淪落人值得入場嘅,當支持吓本土小品電影都好

唔知秋生幅相係咪refer呢幅塗鴉

睇左優先場推一推

我行過㗎咋
睇完成個月 再諗起呢part即刻有畫面同少少眼濕

睇完好感動
感動除左劇情
係我近幾年終於睇到一套結構完整
唔係雷聲大雨點小 無伏 唔消費同賣弄任何意識形態
由頭到尾都係好睇 有正能量 窩心既港產片

係由頭到尾都用平淡既手法去表達 唔需要好刻意咁去感動人 段主僕關係係比哂佢地由結識到愛對方個過程你睇 真係本年度既佳作

正式上咗一日
單日票房竟然都唔夠上咗一星期嘅P風暴

依個真 無雙
最佳電影 我諗都係逆流大叔同淪落人爭

少有既電影可以令到我眼濕濕，係個子著畢業袍比秋生個陣

P風暴多宣傳又係咁用唔同途經送飛
希望過埋星期日金像獎會多啲人睇

基本上都穩奪新導演同新演員
如果要谷票房都係要靠黃秋生拎影帝

睇完 真係拍得幾好

喊到顛咗
劇本、演員都無得挑剔

最驚喜係個團隊將套戲拍得好「靚」
可能係我睇過最「靚」嘅一套港產片

天井慢慢pan個度
同木棉花

明天睇早場
N年無入場睇港產片

呢套野係咪同 Intouchables 好似？

我冇睇過呢套 唔緊要既 咁你可以試下以一張白紙既狀態入場 唔需要刻意比較

個仔畢業嗰段真係感動到
秋生d戲冇得彈，真係值得拎影帝

題材似，
但睇完感覺好唔同

Anyway, 兩套都是佳作

我隨時都準備好

個仔話番去探佢 佢個表情真係世界級

帶咗老母去睇,完場同佢講Crisel係第一次拍電影,佢都話估唔到第一次拍戲會咁好演技又自然細膩

支持香港新導演
陣間睇

係啊 人與人之間嗰種感情好令人動容

真係好好睇
最後一個grad trip去愛民邨

希望真係有多啲人睇

呢句真係聽到爆眼淚

真，之後已經停唔到

真係喊到癲撚左
呢套真係好值得支持

中間飲嘢嗰幕有少少破壞咗套戲

唔覺
佢講同一個唔愛自己既人一齊好辛苦
呢段好sad
同埋唔剪牌退衫同女主角之後有段剪牌有呼應

或者導演想話俾觀眾睇到外傭唔係只有去中環瞓紙皮一種放假方式

個仔畢業個度
話要返愛民邨grad trip
幫大家實現夢想睇到好感動

互相照顧(表面)到互相照顧(發自內心)

個相機係洗衫籃個幕都好鐘意
麻甩佬揾下台階送多部俾佢

呢下睇到眼濕濕
真係做得好好

個仔都算係咁
好似佢老母咁就死得

最後送文件個度 個條女先知個老闆幫佢鋪好哂路
見到佢喊個下已經忍唔住
一個明明唔係自己家人嘅老闆為自己做咁多野

岩岩睇完
好好睇，尤其係尋日睇左閃亮人生
淪落人劇情上梗加表達到點樣影響對方

秋生既演技唔洗講，真係好好
個仔畢業果幕我都標左眼淚

女主演得好自然，有時仲好可愛tim
睇佢自己作品集果時又係留左少少眼淚
希望佢可以拎到最佳女主角

佢地兩個為左對方既夢想
係背後做左好多野

好耐都無睇過咁好既作品!

阿輝，我多撚謝你
呢幕成場人都笑左

昌榮，我癡那線你

睇左 好正最感動都係個仔話畢旅旅行返香港探佢 秋生個反應好正
個菲傭真係識做戲 感情好細膩值得拎新演員

睇到真係流咗淚 好好睇

本身個仔都好錫佢嘅
唔係佢身邊姐

睇咗
未入戲院前都驚悶或者濫情
結果套戲描寫感情上都自然同識得點到即止
交代方面亦好爽同簡潔
單單睇戲名以為會好慘但其實幾正面

一定要拎新演員 做得好自然但感情好細膩
影后都想佢拎 但有三夫 難d

岩岩睇個場 粉嶺睇都爆咁濟
希望唔會俾人cut得好多

依套戲最重要帶到種溫暖既感覺出黎

痴乸線

編劇主僕關係上寫得好點到即止
唔會寫到太淡薄 兩個之間既愛係好溫暖 會為對方著想
唔會加埋不切實際既情愛 係好貼地亦都好溫暖好似一個基本人與生俱來但因為現實生活慢慢磨滅左既愛再因為遇上對方搵返出黎咁編導演都一流 難怪提名咁多獎

好睇，秋生

估唔到陳小娟呢個新人第一次就有咁既功架
難得

我覺得拍得好睇過早幾年既新人本土電影
因為呢套主線得一個 寫得好深入
唔會有多餘位 而且真係拍得好靚 成套戲睇得好舒服好耐無一套咁窩心既本土電影

今日Movie Town睇完
係近年港產片佳作
劇本完整演員發揮出色
好多眼濕濕位

希望金像獎有好成績
值得有多啲credit

新導演激烈
編劇激烈
男主角又激烈
今年真係好睇

講真，最近我都有睇G殺，感覺G殺有d眼高手低，唔少地方都有俾人覺得有裝高深既感覺，而且箇中既訊息好灰....
反而好似之前有人講，淪落人睇完好Positive

算唔算係港產片有回春跡象呢?

秋生係好正，但都想俾鎮宇拎下

今年女主角，香港女演員出戰cast弱到真係唔夠賓賓同三夫

推！睇左優先場，打算再睇多次！
好鍾意最後棉花飛舞個幕...
成套戲笑中有淚唔煽情，睇完覺得好溫暖，有好多會心微笑感動位，一啲都唔刻意，好希望香港人可以多多支持本土小品電影...靠口碑推到更多人睇！

一定睇

阿sa 始終放低唔到偶像歌手包袱 冇得抽

好好睇，女主都算幾好戲，起碼睇落某啲位唔尷尬
秋生真影帝😭我行過架咋
btw有無人可以解釋下葉童嗰段點解

阿哥反對同飛髮仔一齊，兄妹鬧翻左但其實心入面仲係好愛呢個唯一親人，所以八達通下面收埋張合照，賓妹同阿輝攝多張秋生單人照比佢，即係話比佢知秋生明白佢心意，所以佢忍唔住喊(果下我都差d喊)
最後你會見到佢地又合照左一張，仲要兩個都笑得好燦爛，代表佢地和好左

最衰套野係抄人 其實喎差

如果係咁以後所有輪椅人做主角都係抄intouchables

睇完，感人但唔格硬
有 d 位好睇到我都代入埋

阿Sa諗住靠性嘅大膽題材攞獎點知殺出個做得仲盡過佢十倍嘅小美
講演技阿Sa又唔夠小美同Crisel好,佢都算唔好彩

雖然葉童戲份唔多但都做得好好
好憎阿哥阻止佢嘅感情但同時又好緊張佢,個種矛盾嘅心情

反而覺得葉童太over
場場都怨婦咁
有時會覺得：哇洗唔洗咁呀

無雙嗰啲先叫抄 識分唔識分呀

今日睇完，真係好好睇

黃秋生D演技真係接近無人能及

套戲入面有好多影黃秋生嘅相

張張相都有唔同表情同感覺

好似連張相你都feel到有戲咁

純講演技黃秋生同周星馳真係冇其他人可以比得上

推介各位巴絲入場睇

成套電影好扣緊個「情」字同追「夢」，兄妹情，父子情，朋友情，主僕情，睇時最好袋定紙巾，feel到好多人流馬尿。

昌榮同Evelyn嘅關係處理都好好，幸好冇夾硬將佢地變成情人關係，但得意在，句痴那線完全回應到觀眾期待佢地嘅進一步情誼。

Dream Giver 張相個message連去個仔個grad trip到，意想不到個仔會咁樣完老爸嘅，都幾感人。

有一幕雖然好短但好少少眼濕濕係成班工人姐姐係度吹水時其中一個喊住話老太太死咗要返去

可能以前屋企有工人嘅緣故睇到想喊,雖然話只係打工又平時扮傻,但當個僱主死或者分離嘅時候都會好唔捨得

p.s個幾位客串嘅工人姐姐都交足戲

根本冇料，雛妓嗰排唔係已經sell 過一次大膽演出喇咩，而家又故技重施，人哋新演員唔使除都好戲過佢多多聲啦，班英皇人仲喺度圍晒爐吹奏

本身英皇出盡力去吹奏阿Sa又搵報紙雜誌同查小欣去講到佢幾大突破
點知個個嘅焦點落哂不斷攞獎嘅小美同埋菲律賓人Crisel到

搞到淨係可以拎啲民選影后獎嚟打吓飛機

想問下幾時返香港電影金像獎係咪聽日?

我嚟緊呢個禮拜都會入場支持下

原來係咁，我仲諗緊張單人照係咩意思
感謝解答

果啲姐姐應該都係cast 返嚟 ? 導演講過真工人係完全唔可以做domestic以外嘅嘢， 義工都唔得

係

原來我人生個尖就係想同個仔去畢業旅行
個編劇寫追夢寫得好好
唔係每個人都有個好大好遙遠既夢
一個普通人就算去到好差既情況 都可以搵到屬於自己一個dream

套戲真係好好好好好睇
準備二刷

dream giver
工人姐姐死左老太太主人喊果下 (係佢自己叫Eveyln唔好放太多感情落去工作度)
昌榮同Eveyln一齊去買餸幫佢鬧返個街巿婆
阿輝對昌榮果種既飲水思源 (但我開頭好仆街地覺得係阿輝唔小心整到昌榮，所以先自責不停咁幫佢)
現實中有無奈，有溫情
成套戲都好窩心溫暖

真係好耐無睇完一場戲，仲係不停咁諗住d情節

本身係支持逆流大叔同鎮宇
但淪落人又真係高質d

可能係以前做過工人，不過留係香港轉左行

睇優先場導演話女主角同埋果啲姐姐都係cast返來

無雙唔掂
個尾爛到PK反駁位又多
為twist而twist
淪落人好睇好多

昌榮我痴撚線你

Btw如果真係有賓妹好似女主角咁既樣應該一早俾人post左上連登

本身都忍到
之後cut左skype
睇到個句話秋生既夢想係同個仔去一次畢業旅行就爆喊左出黎

多撚謝
全場笑爆

好睇
最後半個鐘係感人

今屆金像獎葉童都多戲上 配角做得好好
非同凡響 非分熟女都有佢

最後一個暑假 畢業旅行係返黎何文田愛民邨

Feel到真係唔夠錢拍
如果拍到阿輝同昌榮地盤情加埋阿哥拆散阿妹飛髮仔兩幕出黎
個感染力會再大啲
Anyway宜家都好好
值得支持

冇乜特別

新年流流都西口西面佢真係唔黎好過

屌
出自邊度

因為呢套戲政府好似資助得$3m左右但好似唔准搵其他人嚟投資,所以其實資金都好有限
套嘢連演員錢都出唔到,有部份道具仲要同三夫share(因為兩部戲陳果都有份)

Wtsapp sticker黎
應該goldenscene自己整

放唔低還放唔低
演技根本未到位

根本唔識做戲
以前睇佢一套鬼片 佢一出場就變笑片
就知佢d戲幾唔掂 睇到出哂戲
呢一兩年淨係拍d懶係破格戲炒話題就攝位爭影后
好鬼肉酸 影后比佢真係香港電影已死

部戲真係幾好

d剪接都好靚

好想crisel攞影后
第一次拍電影黎講真係超班馬
秋生就更加唔洗講

有三夫喺度真係唔駛諗

無法 三夫應該拎硬 新演員就穩

睇返佢當年雛妓啲鱔稿,講到佢要拍含撚車震戲份大膽演出仲話拍呢場戲要拍到清場
今年又重施故技露個背脊又話突破點知佢對手曾美慧孜增肥40磅拍多場重口性愛戲,即時比下去同時冇哂voice

拍文戲阿Sa咁多年就算有進步啲演技都仲係麻麻,非分熟女個trailer係度喊,然後係度嗚嗚嗚又咇唔出眼淚又係度扮抹眼淚真係

好彩今年啲對手實力夠勁唔係佢好大機會偷雞拎到影后(女主角競爭好似冇咁激烈)

啱啱睇完，係幾好睇
唯一覺得個角色冇乜用係葉童
閪面或者打擊姐姐嘅角色其實都已經有
佢出現好似可有可無咁？

成套戲唯一奇怪位係秋生FF自己起身英雄救美果幕
睇到有d老尷

個幕幾好笑呀
佢成日都FF 架啦

佢有d位係回憶 有d位係ff
但呢下個ff位搞到佢地兩個有d曖昧feel 唔係幾好咁

本身佢地有少少曖曖昧昧
但呢個FF真係多左
反而幾鍾意佢地係露台跳舞果段

睇咗，笑中有淚，
秋生做得好唔意外，
估唔到 AGA 都做得幾好

一個自我嫌棄嘅人，受人細心照顧，係佢低落嘅時候得到人安慰、鼓勵、支持，慢慢同人建立到情誼同信任，再默默出力支持番人追尋夢想，嗰份互相扶持嘅真摯情感，令人動容

好耐冇睇過咁好睇嘅港產片！其實根本記起對上一套咁好睇嘅係邊套

記唔起

如果佢唔係FF抱起佢 反而只係扶起佢我諗會好d

真係好好睇

冇得講
最佳男主角 黃秋生
最佳女主角 曾美慧孜
最佳新演員 Crisel Consunji

導演都好犀利
令到男女演員發揮得好好
希望佢拎到最住導演

女主角真係曾美慧孜最好戲
佢好入戲 睇到我好不安

btw
希望Crisel Consunji拎到女新人

無咩嘢講
慶祝下阿蓮成功離婚
跟住提到有個菲傭叫carmen 話佢做工人溝咗個主人住半山
if you work hard, you can be Carmen,之後攝影比賽個教授又係叫Carmen

有巴打話套戲太童話
我認同
但咁嘅世道有時就係要睇返啲feel good電影
睇完好似飲完雞湯咁好溫暖
英文戲名都好扣題
Still human...

應該係自一念無明之後最中意嘅港產片

新導演應該輕鬆掃埋 真係好好

希望Crisel之後仲有戲拍
又靚女又好戲
唔知佢識唔識廣東話

之後啲人會屌點解唔係逆流大叔拎
利申：大叔都中意

我痴乸線佢！ 唔識可以慢慢學

未睇淪落人最鍾意逆流
不過睇完淪落人之後真係覺得呢套贏多級

利申：依然鍾意大叔
其實男配真係五個都做得好好
不過覺得男配係淑儀同打伶哥爭

雖然我好痴撚線潘燦良
但都係打鈴哥啦

佢話識少少單詞
唔多

係有啲似😂😂

抄鳩intouchable

我自己都中意潘燦良多啲
今年幾個獎都五五波
男配 男主 新導演 編劇

令秋生角色更加立體

好鍾意套戲有好多前後呼應位

例如男女主角搭的士嘅時候見到木棉花飄落嚟，黃秋生就話啲種子飄到新地方發芽生長就新嘅開始

到結局嗰陣時，菲傭姐姐出發開始新旅程嘅時候，正正就係木棉飄落嘅時候，象徵翻新開始，即刻覺得成個場景好配合件事

究竟你有冇睇過intouchable
又究竟你有冇認真睇過淪落人

最憎你啲人提材一樣就叫抄
咁火星任務同引力邊緣係咪又係互抄呀

近年好多港產片嘅題材都同社會議題有關亦都做得唔錯
但大部份都好陰暗好沉重,個陣睇完一念無明個心勁唔舒服

係香港現時咁大壓力而人與人缺乏信任嘅環境,有呢部戲嘗試令觀眾唔好心死都係好事

潘燦良睇得好開心
不過戲味濃始終都係darling

希望大家繼續積極入場支持

戲入面有好多金句

岩岩睇完，入場前冇睇過係講乜，以為講生哥幾慘幾慘，睇完發覺呢套野一定要場支持，有笑有催淚每個位都點到即止，內心戲講真好多戲都有但有幾多套睇既人會明，我諗呢套就係其中一套會明，咁當然要靠生哥既戲，女主雖說係新人，但自然唔做作，十分我會比九分，拍攝都好好，呢套個人認為入圍名單最好一套，邊個話冇香港電影得大陸電影，呢套就話比你聽香港電影係咩一回事，大陸電影十年都未追到，大陸有錢有撚用呀？呢套低成本但高質素，香港出過好多低成本高質素既電影，大陸呢？

希望各位唔好咁多劇透，d笑位都唔好講出黎，得其他人入場自己感受下

嗰段我Get到係反映昌榮對阿蓮都係日久生情
但最後FF完嗰下
都提醒返佢只係殘軀廢體
無可能同阿蓮有乜發展
成部戲好多位都好童話
呢段我反而覺得好寫實
套戲有交代昌榮會睇下咸片
即係仲有性慾
日日同一個後生靚女朝夕相對
又有肌膚之親
唔FF下反而好唔現實

葉童個角色除咗係昌榮一個需要處理嘅問題
最重要係代表香港人對菲傭嘅歧視：

第一，開頭認錯佢係Mary，講緊大部份香港人覺得個個菲傭都一樣。

第二，一齊食飯見到阿蓮想同檯即刻黑
面，講緊好多香港人認為菲傭係下等人。

第三，好幾次向阿蓮強調要記住嚟香港只係工作，同埋街市前見到昌榮同阿蓮咁開心，就認定佢倆個有姦情，講緊好多香港人覺得菲傭性開放兼心邪，會勾引男主人上床換好處。

認同，所以一套唔好只睇表面，其實反映左好多野，內心戲或者每一個畫面，每一句對白都可能想帶出一d野，不過吸收人人唔同，好多時要第二，第三次睇先會突然叮一聲先知佢想表達d咩

viutv有訪問

所以返回現實佢只可以禁平安鍾，呢度一d都唔尷尬，反而覺得佢好慘同好無奈

而家？

yes

呢套戲啲留白位我好鍾意
唔知係咪陳果有俾意見陳小娟
啲位攞得好準

大力力推！ 真係超級好睇！

個人覺得導演用葉童用得好叻
單單一個角色已經帶出到香港好多人對於外籍傭工都有階級觀念 同埋戴有色眼鏡睇佢哋呢個問題
又可以提到主角屋企人嗰邊

所以話 鮮花真係要有綠葉陪襯先會更靚

導演

好似前年米奇咁

冇計，太勁

首配樂好正，聽落乾乾淨淨咁，好配合套戲，唔會有弦樂嗰啲好澎湃嘅音樂

想知邊度有得聽

冇錯 簡簡單單好適合套戲
聽聞有資深導演建議佢用古典音樂

舊時屋企老豆行動不便，明白果種感受
生秋做得好自然
開頭廢老feel，身世貼地
地盤佬一名成世捱窮為屋企，點知最後
講自己廢人果part真係好打動人
生活無曬尊嚴過大半世
之後遇到呀蓮嘅變化仲做得有d老人家果種可愛
最尾個仔返黎真係喊死

多撚謝

導演拍得好細膩
希望佢會拎剪接，劇本獎

佢有幾場係神級
但有留意既話佢手指有時好靈活
佢自己都話演既時候自己執得唔夠緊
導演亦剪左好多佢太靈活既shot

好屈機，同呢一年既其他戲明顯有差距
希望聽晚盡拎獎，掃晒d獎最好

Dream 乜鬼dream丫 廢人一個 no dream

如果聽日冇獎拎,我燒撚左個會場佢

論牌面應該淪落人都會應該點都有啲獎拎嘅
所有非民選嘅電影頒獎禮都有拎到獎,如果一個獎都冇應該金像獎班評委痴咗線

希望Crisel穩拎新演員獎唔好俾咗胡定欣

我覺得攝影展個carmen教授其實係班菲傭講嗰個carmen
班菲傭唔抵得佢可以靠自己努力成功先作個故仔話佢靠嫁人住半山
同時串啲女人淨係想釣金龜發達

我路過架咋 點解係我呀

咪玩 無雙一定大機會過逆流
逆流雖然好睇 但個故事劇本 無咩值得找最佳電影
如果逆流拎最佳電影 係香港電影界警號

秋生影帝有冇機
其他入圍淨係睇過逆流 同無雙,冇睇過其他
秋生哩套真係演得好撚好,屌打

我都鍾意淪落人同逆流
但係《無雙》始終製作精良 編導演視覺音響音樂服裝佈景都好好 攞去荷李活都絕對無失禮
最佳電影、導演《無雙》適合D
淪落人就好大機會攞攞影帝、最佳新演員、最佳新導演、
逆流就好大機會攞電影歌曲、
最佳編劇就淪落人、逆流一半半
翠絲就男女配

巴打tip既好合理
無雙應該會橫掃技術獎
但個人黎講唔想佢攞大獎
如果攞最佳電影
只可以話佢真係比較適合宣揚香港電影

佢同鎮宇一半半 但秋生比人睇高一線

逆流對於sam哥太easy job, 根本就係做返卡啦屋企泰臣，可能排隊排到佢先會比佢

其實香港金像獎話唔埋
正路雖然《無雙》贏
但係有時有heart、令人感動嘅電影會喺大獎贏技術好嘅電影
《十年》贏《踏血尋梅》攞最佳電影就係一個好例子

今年支那戲唔算多無雙掃技術獎應該唔難
最佳電影今年5套有3套係小品本土戲,算近年少見
雖然個人認為無雙拎最佳電影機會好大但私心係想淪落人或者逆流大叔去拎

美術同服裝好想張蚊拎

無錯
秋生暫時睇高一線
香港導演會、香港編劇會、電影評論學會都係佢攞影帝
金像獎基本上主要都係呢班人投出嚟

冇錯係
踏血尋梅其實技術都唔差
攝影美指色調都好強
係真係幾全面

十年個政治因素比較大
如果要數啲特別例子應該係幾年前個套打擂台拎最佳電影砌低其餘四套商業/合拍大片
套嘢冇cast靠誠意去贏咗,好似當時啲人都跌眼鏡

踏血尋梅接近大滿貫，不過絕大部分人包括翁子光自己都撐十年

真係好難估
不過逆流機會應該相對細啲
戲種故事劇本有啲難登大雅之堂既感覺
相信都係無雙淪落人之爭

上年空手道已經好想張蚊拎 可惜多數啲美術獎都係大製作有特技嗰啲拎

悶戲

有笑有涙邊忽悶

最驚佢地痴左線比胡定欣 逆流做得最差最作狀就係佢

返去睇爆谷片啦

90%肯撚定佢冇入場睇

套戲笑位仲多過沙贊
點會悶

套戲完全唔悶

好好睇

好驚佢真係秋生影帝既話 佢會一句野都唔講就走 佢佢係訪問話驚金像獎比人cut走啲片
不過都照大力推
我地個尖就係希望今晚淪落人有好成績

攞埋金像獎影帝，係咪就大滿貫？

哇ching平時睇開咩

黃秋生憑人肉叉燒包已經拎過金像獎最佳男主角

佢一早滿貫左 影帝視帝劇帝都拎哂

見到大家都開post撐 真係好感動

依啲戲好靠口碑
希望可以推到分得返錢俾秋生

希望小娟有獎攞

明明今年幾個新演員入面個個做得好過佢
啲報紙佬純粹見佢係tvb視后就講到佢大熱咁

我都想
不過老實
如果過到1,000萬已經好好

五百萬都收貨啦

但她自言是有點擔心，因不少前輩跟她說，若果奪了新導演就會衰3年：「自己仔細分析過，這是合理的。《淪落人》也是花了近2年半，至今（訪問時）仍未上畫。現階段是有數間電影公司找我執導，但會考慮是不是自己想拍，或是否做到理想效果；『衰』源於想做好，現階段只是浮雲。」

知道大家支持呢套戲覺得好感動

咁依家見佢票房都唔曳嘅,起碼假期時間好多旺區戲院都有6,7成爆
希望過埋金像獎會多啲人睇

仲有吒叱新人王
佢係港版EGOT大滿貫

佢訪問有提過
有幾間中國電影公司已經搵佢去中國拍戲
條件都幾好
只係現階段佢想拍香港題材嘅戲
暫時唔考慮去中國

現實角度睇
去中國拍戲係搵到大錢
好似鄭保瑞、葉偉信、郭子健呢班
依家都撈到風山水起
但佢哋拍啲戲
變晒唔係西遊記就係民族主義飛機片
雖然唔想阻人發達
但身為觀眾又想佢哋拍返啲好睇嘅港產片
好矛盾
香港近年一有好導演就俾中國挖走
跟住狂拍啲無靈魂嘅新式樣板戲
唉

應該講今年？ 有一兩個民選獎輸左比黑仔

民選個啲真係鬥fans夠唔夠疊馬

‘阿sa民選影后

首日票房廿七萬
單日輸比p風暴
仲要後有追兵
望就望攞完獎會谷多啲人去睇

見有唔少同事朋友有興趣
口碑又咁好
應該彈得起
感動

仲有胡定欣民選最佳新演員
自從三夫開始宣傳同不斷攞獎後,阿Sa套戲冇得拎突破底線嚟sell,唯有拎民選視后打飛機

趁復仇者四未上
剩返呢個零禮拜真係要盡谷
我都叫晒識嘅朋友同事去睇

同班打手話佢做戲有進步 屌咁洗唔洗比個進步獎比你

我指一年入邊攞哂香港所有頒獎典禮既男主角

係...今年..

係大會cut定係viutv cut?

係cut嘅都係大陸嗰啲網被河蟹啫

大陸會cut 好似之前十年拎最佳電影被消失咁 佢唔想個頒獎禮因為佢而變得唔原整

認同。

無論係咩人，咩年紀，遇到咩情況，都唔好放棄追夢，即使夢想是如何微不足道。

唔好講呢套
套套戲一見到阿Sa就已經直覺覺得係柒雞
唔開胃

個人估計
金像獎得獎名單：
最佳男主角：黃秋生（淪落人）
最佳男配角：袁富華（翠絲）
最佳原創電影音樂：Rubberband（逆流大叔）
最佳電影：淪落人
最佳新演員：Crisel Consunji（淪落人）
新晉導演：陳小娟（淪落人）

英紅姐

返去marvel 屌你老母閪

仲吹到佢搣甩電視味 我睇果陣明明仲覺得好tvb味

生秋論表演最值得拎
但個人覺得輪左咁多年係時候比吳鎮宇

根本佢戲分都唔似個女主角

做戲咁多年 但套戲完全比余香凝屌打

更加證明tvb近年啲所謂視后根本冇影響力
離開tvb去到電影圈就會自暴其短

敬老就無意思啦

被大台寵壞晒

金像獎有論資排輩傾向

淪落人同逆流先適合宣揚香港電影呀，其實無雙又劇情到演員都冇乜特別好普通拍到悶既戲，劇情又誇張左d，如果呢套野拎到最佳電影或者男主女主香港電影就真係響警號喇

最佳電影多數比無雙

今日yoho mall睇早場，都有7,8成人入場，真心好睇

大陸果邊cut關我地撚事呀理鳩佢唔播

其實套野可能冇其他戲咁多人入場睇但評分高高每一套戲，只係要d時間得多d人睇完話比其他人知呢套野好睇值得入場

係既，鎮宇就唔洗咁多年都無啦

近年睇過最好睇嘅港產片

口碑太好，過埋今晚相信未來一個星期票房會平穩上升
Avg前真係要盡收

沙田大場爆9成

我都想評審係咁諗
因為製作上無雙都超越呢兩部

呢套晌viutv 度播嘅話唔知會變成點

真心好睇，有笑有淚
港產勵志片真係唔多
支持!

如果今晚拎獎make noise

尋日下晝睇都有8成

好似呢兩日啲場都幾爆,希望嘅票房會升返上去

好睇
今晚加油

岩岩再睇yoho mall下晝個場都有９成 如果今晚攞埋獎就更加perfect ~

[集中討論] 第38屆香港電影金像獎頒奬典禮

Post已開

回憶個陣黃秋生對李燦森:有我照住你邊個會恰你 驚撚呀

呢句好有人肉叉燒包/伊波拉病毒嘅感覺

黃秋生做咩角色都好有氣勢 就算係癱咗嘅昌榮 言談間都會流出一絲絲霸氣

呢套野宣傳其實唔係好多好勁，但希望靠睇完既人分享出去等多d人睇

真心覺得如果早上一個星期，今晚會多獎d

好睇
只係香港嘅賓賓邊有咁正

關咩事又唔係民選

其實導演串緊香港廢老

係香港無乜本事又溝唔到女，就返大陸搵女人
點知有意外，人地一腳伸開你，搵返大陸佬
以為自己好崇高，點知同個女傭溝通都有問題

唔係一早投咗票

我見高真係有仲要後生有身材

諗野咁偏激

女主角句living can not wait,but dream can 真係好到肉

希望冇記錯句對白

有好多野we do not know點解

嗰班唔係外傭？

係呀就係我隔離屋

請佢上嚟食炒飯

癱左睇四仔點打J
李燦森同佢打

其實好殘忍
明知佢J唔到都俾佢睇

雙手係郁到
但癱咗條J都無感覺

我成日諗同佢同屋點忍

四支癱了
仲有一支

係機都起唔到

我睇The Upside佢話就算冇感覺但都會扯

我都記得有聽過，性能力係正常，但要睇情況啦

黃秋生連錢都未收，佢真係好鐘意拍戲，拍呢套戲成日講佢幫人，我而家真係信，佢係串但佢串得起

睇黃秋生扮講港式英語，又中又英咁又想起了伊波拉病毒，Africa 叉燒包

我覺得港式英文幫到套戲好多
原本好沉重嗰啲位用港式英文講咗冇咁灰
例如：「廢人一個，No尖no尖」

阿蓮好波呀
最佳新演員

新晉導演

好波

掃晒啲獎佢

諗野咁偏激
劇本係咁寫，戲都係咁拍
你話隱晦情節就話姐，好幾段都係特登加入

冇最佳導演同電影

好撚開心真係
秋生!!!

輸咗比無雙真係好嬲

女主角我都覺得值得拎

完咗仲係10:30，好早
感覺依家係11點幾

狂賀秋生Crisel小娟

諗住最佳電影可以一戰 點知都係輸
不過輸比無雙都算正路既

輸俾套仆街戲即刻覺得拎唔到先係光榮

就算唔係淪落人都估係大叔
無雙真係不了

拎左新演員都預左無女主

新導演一定要入場支持

咁後生拍得出咁成熟既電影

好開心秋生BB拎到
BTW,有無人有套戲BGM,好正

大叔其實麻麻，但唔想比無雙拎

傳聞三夫女主演得好好，搞到我想睇返

聽朝去睇

真心佩服佢嘅演技

三夫女主角超曬班 有睇過套戲就知 無得鬥

無best picture
Btw 恭喜秋生 crisel 小娟

中哂

Crisel Consunji幾正

大家繼續入場支持

歷史會記住淪落人嘅好

好似神探而家神枱位高過投名狀咁

覺得2個鐘有啲長同埋啲瞹瞹昩昩情節有啲多餘乾乾淨淨咁咪幾好
一係就大膽啲探討埋啦

冇計
對手太超班

非同凡響都好好睇！

逆流我當小品，攞唔到獎唔緊要，我地都要支持啲本土故事片，唔一定要大製作，警匪，臥底先算好電影

你要有心理準備，套戲唔係個個接受到

掏空一切其實只剩低不適感、小美演繹同政治隱喻
所以有啲人應該好憎

佢背景音樂幾正
有無人知邊首
叫咩名

買左飛聽日睇!

輸獎項贏口碑

贏三個奬算係咁啦

都唔算輸啦,兩個演員獎一個新導演獎
無雙最勁都係得7個獎,跟住排第二就係淪落人同紅海行動都拎咗3個獎

依家希望Aver4上映前票房去高啲

我知道係痴線戲
有晒心理準備，差在時間

真係唔正路，無雙唔值拎最佳電影同同佳編劇

佢個劇本抄鬼佬個套抄到捉

呢套好似聽男性朋友討論多，
好少聽女性朋友討論
睇完之後，真心覺得香港小品電影有希望

岩岩睇完，套戲非常好，無刻意賣弄慘情，反而係成套戲 以dream giver感動人心好好睇

又唔可以咁講 莊文強有擺到自己既色彩落去 將條橋再發大 而唔係純粹搬字過紙咁抄 不過淪落人輸 我都覺得好可惜

其實我一直唔太明，既然有人話無雙抄 fight club + the usual suspects
咁究竟點解無人話fight club 抄the usual suspects?

算好好成績啦 拎左影帝 新導演 新演員 都係大獎黎

其實我覺得最尾木棉花同有一幕係天井轉住咁PAN上去個幕好靚

點解最佳導演同最佳電影比左無雙
屌 覺得好唔抵
訓唔著

人地仲要想表達一d野出黎，所以點解我會覺得佢係最佳電影佢好多鏡頭係表達緊一d野，唔洗講但你會明佢想表達乜，相反無雙一套好一般既戲黎，講真今次輸真係輸比佢係新人，香港人社會新人呀等一下啦排隊啦，好過你就係好過你，我永遠都係講一句有睇哂兩套我相信好多人同我同一感覺淪落人唔會輸比無雙

最佳電影同編劇一係係淪落人唔會係係雙，導演我敢講因該拍攝上既野真係行內人先知

我睇法調轉,編劇比無雙 導演比小娟
無雙個故事真係特別 雖然好似話抄戲
我覺得淪落人拍得好 觀點同樓上幾層 差唔多 反而無雙我搵唔到 邊幾幕係好特別話拍得好 係節奏掌控唔錯
但係最佳電影 真係接受唔到唔係淪落人 係無雙

希望大家繼續支持淪落人

今日準備睇第2次

淪落人剩係對白都可以有排執，對白根本唔係地盤佬講既。

唔好只刷數據，叫多D frd睇， 依個星期好重要

啱啱睇完生抽王做得好好 佢隻眼真係有故事
導演啲畫面捕捉得好靚 木棉花嗰度前後呼應咗
最尾送阿蓮走
我痴撚線你

柒咗添 自膠一打
多撚謝巴打

印象最深刻係最尾離別嗰段同Dream Giver張相

個人認為三個忍唔住眼濕濕嘅位
1)昌榮瀨屎話我路過㗎咋
2)昌榮個仔話grad trip返嚟香港秋生喜極而泣
3)Evelyn去到最後先發現昌榮同阿輝一直幫佢整好本Portfolio忍唔住喊

我覺得套戲已經算多粗口

見到夢倒個下真係

可能再多啲粗口嘅話會變咗三級片影響票房

係啊,今次係同成班FD一齊睇

唔係粗口既問題，而係整體上都太文皺皺

最尾係屋企昌榮嗌左聲Evelyn 叫佢係時候走 秋生型到由第一日見 秋生唔理佢係巴士自己走 Evelyn 追住佢 到送走佢個日去巴士站 昌榮幫佢拎行李 Evelyn 企係佢個輪椅一齊走 由分開行同同步走 個呼應正到

呢套只係香港十幾年先突然彈出一套野
唔好咁自豪好

但我都覺唔太合理
邊有咁快搞掂左
但好在無災難，破壞左套戲

成套戲少資金同拍得19日
導演都話有好多細節拍唔到同當時無時間停低睇返d片段如果
有瑕疵好正常

其實佢FF自己出去抱起佢個下代表佢會開始幻想
姐係重燃翻自己既夢想
本來佢以為自己成世就咁廢左
唔會再有任何夢想
呢一幕就可以睇到佢開始對人生重燃希望開始會諗翻起夢想
所以呢一幕絕對唔係多餘

唔洗拍埋d人上救佢地咩
你係唔係誤解左佢呢一幕既含意

睇你用咩比較囉，香港城市仔，大陸大國，如果咁都唔自豪咁就大撚獲

我嘅感覺又唔同 wo

個幕覺得，雖然佢唔可以企起身，但都可以同樣做到救工人呢個結果

而且無記錯嘅之前佢 FF 過企起身係跳樓死左佢，咁亦都可能代表左心態上嘅改變？

我只係答緊佢佢話唔合理同太快搞點，果幕仲點都唔會太唔太快搞點，佢只係想帶出一d野,唔通拍埋d人上黎救佢咩

秋生起身去扶起阿蓮個幕

原來淪落人票房已經衝到去$278萬,希望金像獎會幫到手
跟住嚟緊星期五就到台灣上映

唔知菲傭界點睇 ？
有無media 訪問下佢哋？

一定幫到手
我都係因為金像獎先知有這部片

好希望過到千萬甚或更高

我二月睇左優先場 見到小娟導演

硬係覺得佢地未必代入到

應該佢朋友死左老人家攬住喊個度
應該會代入到

支持

啱啱睇完
睇套戲間唔中眼濕濕
但一完場真係喊撚到仆街

算多
希望下星期死期前係復活節可以衝多啲票房

故事一流
拍攝麻麻

得咁少$你想點呀

今日入場睇full house
希望更多人入場支持

睇完，喊到收唔到聲。

邊間戲院邊場？

今晩10點場都好多人

我覺得絕對唔係多餘
我自己覺得哩個係秋生放走阿連的主要原因
因為秋生覺得照顧唔到佢

主要原因應該都係跟番個主題,想成全佢個dream

有冇人覺得套戲啲音樂好好聽,聽親都好感動

前晚頒獎都有播番啲背景音樂

葉童啲戲睇到好老尷

個劇本結構好出色
感覺到啲人物關係build up得幾順暢
配角戲份唔算都但都引人入勝
啲伏筆回收得好自然(Carmen嗰個真係幾驚喜)
係對白/某啲場景處理差咁啲火候
不過第一次編+拍長片嚟講真係超曬班

好好睇，寫得好細膩，有笑位有感人位，冇多餘嘅嘢，冇床戲，唔煽情，兩人情感都係點到即止，近年最水準港產片

呢套垃圾而家萬人圍屌，你真係受唔起呢個獎嘛

推咗比好多朋友睇
個個睇完都比feedback我，話一定介紹比更多人睇

希望快啲過千萬，24號有隻怪物上，得番8日

我個fd啱啱好打算24號睇,結果要去到新光睇

屌導演寧願俾三夫都冇咁過份

啱啱睇完 好耐未試過睇港產片睇到眼濕濕

e21a 都唔係去機場!
evelyn上錯巴士miss咗班機繼續翻去照顧廢老

會出碟嫁可

啱啱無聊見到今日7,8點時段都好多間戲院都有7成爆
平時嚟講算咁,好彩今個星期多幾日假期可以衝吓票房

後面係咁抹眼淚

我今日早場睇大院
個場都幾full吓

有無人有三夫配樂list

三夫好似成套嘢都幾乎冇乜配樂

唔求千萬票房 但求唔好咁低
希望有多啲人留意淪落人

有無人知點解發哥同宇仔唔去金像獎？

低就唔會嘅,個勢幾勁吓,院線又開得多場
不過得返7日時間谷票房,過千萬就真係有啲難

套戲三百幾萬成本
起碼要七百幾八百萬先回本
大家一齊加油

有無人記得Evelyn 幫昌榮按腳個到段對白係點
好好笑

好似政府資助係唔駛回本
不過收得都係好事

evelyn叫昌榮教佢講廣東話,big help 嘅話就唔該同small help嘅就...（轉場景）（something like this)

滿唔滿呀

啱啱係將軍澳睇左

後段我都差d想喊

間戲院滿唔滿呀

唔滿，得中間幾行多d人

連續兩日閒日票房冠軍算係咁

唉

邊度睇到係票房冠軍？

同埋大部分都係中年人睇

wmoov
蘋果都有報

cap圖立此存照先

【金像獎加持】黃秋生稱帝翌日 《淪落人》即成單日票房冠軍

黃秋生憑《淪落人》在前晚的金像獎頒獎禮第三度稱帝，是他繼94年及99年，相隔20年再度封金像影帝。（相關新聞： ）今趟秋生贏獎可謂實至名歸，早前他已獲香港電影評論學會大獎最佳男演員、香港電影導演會年度最佳男主角、本報主辦的最港電影大獎最港男演員及香港電影編劇家協會最佳角色演繹獎。

而秋生主演的《淪落人》，截至昨日已上映5日，一直以來票房都保持平穩。不過當秋生星期日贏得金像獎之後，《淪落人》星期一票房即受到秋生封帝加持，單日票房由平常的20萬至30萬左右，跳升到昨日的57.8萬元票房，成為單日票房冠軍，累計票房為336萬元。今日截至下午5時《淪落人》票房為40萬元，有望再度蟬聯單日票房冠軍。對於《淪》片成為單日票房冠軍，秋生今日回覆《蘋果》時說：「多謝各界幫助。」

中間有幾段已經眼濕濕
後尾同個仔skype, 同交本野果度真係頂唔住喊咗
男人老狗自己一個人睇係度喊

喊又唔駛分男人女人嘅

好似過咗金像獎後啲場次反而升咗

咁好正常

咁大嘅宣傳

好多人喺金像獎前聽都未聽過套戲同陳導

sky is the limit

夠自然感情細膩冇谷你喊自自然然啲眼涙就滴落嚟

我見到陳果有客串好驚喜

見到呢套戲本身冇乜(錢)宣傳,係靠fb連登同口碑推起仲有金像獎加持,真係算係咁

拍無$
宣傳最更無

唔係金像獎加持,
都唔會咁多戲院做

成個介紹咗俾屋企廢老
佢地今日去咗睇
話會介紹其他廢老去睇

成功

所以啲人批評點解今年啲有提名嘅戲咁遲上映,其實都可以理解嘅
如果唔響金像獎個段時間上映根本好難靠個勢去谷票房,分分鐘落咗畫都唔夠錢俾演員人工

要啦 香港地廢老最多
廢老睇一次最幫補好多

尋日睇咗
好唔爭氣咁流咗馬尿

我想介紹俾啲有請工人嘅廢中/廢老睇
識好多都對工人閪到仆街

破千萬應該有難度,所以當年一念無明同桃姐都好勁,尤其桃姐,個題材比一念更偏門,收2千7百萬

罐頭音樂黎

淪落人今日係咪冠軍

係呀

希望真係過到千萬

成套戲唯一挑剔地方係,成哥電器買相機,但係個袋係星際連鎖店
不過當然都可以話係自備購物袋

有劉德華嘛

過埋復活節應該有機

劉德華3個字都收500萬最少啦

台灣雜誌訪問，小娟d國語勁到

詳盡Q&A,有唔少趣事聽到

呢條未睇，留個名先

高材生嘛
其實還好

睇完之後係度諗個妹唔用葉童，可以用邊個？？又諗唔到

好靚

秋生講出哂老闆嘅麻煩

不過個「一時」似抄大陸嘅「一条」

其實葉童本身啲演技都唔差,都拎過兩三次影后
套戲比較唔夠好就係葉童呢段處理得未夠好令個發揮嘅效果差啲

不過得19日時間拍,又冇錢請其他明星算係超額完全啦

早場睇喊咗幾鑊

反而自己老母唔會理佢想點
反差勁大

旺角今晚睇完 細院full house
好好睇 新導演竟然識點到即止
無過份矯情 真係非常難得
仲要做到唔太老土果下先叻

對白方面 粗口用得非常自然 唔係為講而講
啲港式英文又係一絕

雖然成套戲我覺得可以再subtle啲 再現實少少
但到時候就應該無咁多香港人喜歡

秋生無得頂啦 真係扮乜似乜 咁有氣勢既人
可以收起咁多 弱勢得來依然不卑不亢
我估比發哥做 應該無呢個效果

呢幾年新導演既表現真係令人振奮人心

美中不足係葉童條線有d突兀

D畫面我覺得拍得幾靚好舒服

所以我覺得套戲喺依一點好唔真實, 香港啲僱主邊有咁好人呀 套戲太過美好

太真實不如睇documentary

其實真唔真實好睇人肯唔肯去信任同身邊嘅人同埋為對方付出
如果係現實嘅話係昌榮發現Evelyn賣咗相機匯錢後,個故事就已經完咗

雖然好童話,但我覺得呢度就係套戲想帶出嚟嘅message

唔真實 有咩問題
港式童話係要咁拍
正如香港好難拍那些年，校園或者日式青澀揾d廿歲出頭既戲
睇完依淪落人就覺得有秋天的童話個feel

我睇完都有諗過發哥做會點，或者李燦森 葉童個角色唔係佢兩個做會係點

唔知係咪黃秋生係mix, 始終覺得有少少唔係好似一個地盤佬，個輪廓太深，加上佢老咗 愈來愈有種"有型"味道 我覺得可以搞搞d化妝再頹d

秋生老豆英國人嚟,仲要秋生啲英文仲要好勁
係套戲專登扮返啲港式口音

毛毛

極同意 由其第一點
我最鍾意套戲個位 就係成個感覺淡淡地 唔會話好煽情 講真如果真係想整喊你 好多位都可以拍得催淚好多
但係反而點到即止 出黎個感覺好靚

大把連登仔自己都係淪落人 駛撚畀錢入去睇咩

你有冇睇嫁, 依套戲唔係賣慘嫁喎

琴晚入場睇左 d 感動位點到即止 仲用埋搞笑打完場真係比起有d 煽情戲 陣係喊都喊成兩分鐘既好好多，有好多鏡頭都做得好好，起碼唔係一貫作風唔會好老土既感覺，如果比其他導演拍，陣係最後送佢上巴士，都肯定加多下 跑去巴士最尾望住佢走 交代角色背景又簡而精 輕輕講過就夠 可能因為對白同演技好 好容易自己聯想到角色背景
對白都好有意思 好襯返男女主角形象 個對比好強烈 拍關於夢想既題材唔會一尾熱血到尾 好正

第一套長片嘅新導演嚟講簡直天才

佢好明顯冇

個日睇完 番到公司係咁sell同事去
一套咁好睇既香港電影真係好值得支持

Sell唔sell到？

之前優先場睇完到正式上映帶埋老母睇多次
平時好怕要靜靜地用腦睇戲啲老母都好鍾意,仲有同其他人share

定法國個套紅氣球？

琴日見星影匯比晒大院孟買酒店
點知今日大院轉晒比淪落人

三日票房冠軍咪搶到院

見到連寶石都上港產片，真係好少可

Sell到個鬼佬都話去睇

好耐冇試過，好滾動

仲要今個星期四冇咩新片上畫就更加可以分多啲場俾淪落人
見到依家成績都好好

*海運都有*

真係好多戲院上
希望靠口碑多d人入場

好耐未睇過一套咁出色既港產片
值得支持
套戲除左結構完整之外 仲花左好多心思係細節位
好多位互相呼應 但係又唔會覺得作狀
好多位點到即止 粗口唔會為講而講 煽情唔會開行turbo一尾煽情
無乜劇情係多餘 每個位都有意思 完全唔似一個新晉導演既作品
好過莊文強今年既表現多多聲
唯一有點美中不足 係覺得可以穿插多少少往事 地盤位
不過明白經費所限 都無辦法
希望小娟可以繼續努力 製作多啲高質電影
香港電影仲有希望

打算今晚睇淪落人嘅留意吓

海運都係

黃秋生於獲獎後表示，《淪落人》能讓每個觀眾從各種不同的角度獲得感動。而此片自香港金像獎頒獎後，不僅逆勢擊敗《沙贊！》、《P風暴》，連續3天在香港單日票房稱冠，截至17日為止累積票房突破463萬港幣（約1819萬台幣），而台灣也將於4月19日接力上映。

仆街頭先二刷咗

如果有導演分享場一定去

之前去過導演分享場,不過個次導演遲咗5分鐘到
又冇staff叫人留低,佢嚟到時走咗一半人

不過估唔到秋生會去出席謝票

照依家今日票房咁計肯定衝破咗500萬票房

仲有一星期唔知追唔到過千
希望觀眾睇完endgame會睇埋淪落人
不過咁嘅勢點都仲會有場嘅

a4一上 應該大幅cut場

所以今個星期冇咩新片上畫,唔係蝕到仆街
不過淪落人應該都會留返啲場俾佢做嘅,雖然A4多人睇都冇可能成間戲院唔播其他戲

宣傳都差好啦，淪落人唔係冇但唔多，反而靠口碑人傳人咁入埸，認真呢套我覺得好睇過前兩套

正好多我覺得

留個名先

琴晚睇左，我完全唔明無雙點解贏最佳電影
導演好勁，呢種現實社會人與人之間感情既片係日本既強項，但日本拍到節奏太慢，而陳導演拍出黎夠晒香港，個色調其實好似日本，幾驚悶到仆街，好彩又好笑又夠心思

所以咪話今年係最差最多人屌既一年，如果無雙係實至名歸唔會咁多人講，金像獎最差就係佢係新導演所以排下隊先啦，喂你比都要比得令大部分人服先得嫁，最佳電影你可以比紅海，最佳編劇你可以比大叔可以比三夫，最佳導演其實幾套都比得，但以上既冇一個係應該比無雙，當然我睇哂幾套淪落人一定係比其他入圍既戲出色，所以大家留意下網上到呢刻恭喜淪落人既遠遠多過無雙

最後我真係希望淪落人多d人入埸睇同希望比無雙個導演知呢三個獎狀唔應該係佢拎，比返d野人啦垃圾，你呢三個獎係因為年資加要吸引d大老闆投資先得到返黎咋，但你套戲係輸比淪落人嫁

仲有復活節四連擊
千萬有望

莊文強：係班老嘢畀我㗎咋

最佳電影其實理解到
但最佳編劇真係R哂頭 最佳抄劇
頒個獎比The Usual Suspects好過啦

最驚依幾日落雨天氣唔好會影響到

我突然諗返秋生講返當年憑人肉叉燒包拎影帝,事前個個都以為青雲攞獎恭喜佢,事後冇人恭喜秋生而佢事後好唔開心
估唔到咁多年後調返轉,證明成個淪落人團隊嘅努力冇白費

比較之下電影評論學會個結果合理好多

海洋公園咩
睇戲室內活動嚟,又唔係大雨,好難影響到喎

世上任何頌獎禮都有自己嘅bias
金像獎係咁,奧斯卡都係咁
真係以戲論戲嘅話十年都唔值攞獎啦
所以呢啲嘢唔洗太上心
你當個獎叫"評審最鐘意嘅xx"而唔係"最佳xx"個觀感就fit曬

因為電影評論學會會以藝術學度出發所以野走返去藝術果邊多，金像獎就算把啦，金像獎越黎越改變對呢個獎既初衷

十年太政治呢個我評論，因為排除呢套其他都係以戲論戲，金像獎如果都唔做好不如摺埋去

最佳電影咁不如比紅海好過

「我日日坐係到，有咩做姐」

一念無明獎門人只係正常發揮

一念無明睇完個人好苦好唔開心
係講到香港社會既現況
Fisherman都做得幾好
好好喊 喊到飛起
睇完有餘韻 sad一段時間
但淪落人係有苦有開心
喊喊下又識得笑 笑笑下又想喊
睇完會覺得有種細細既感動留低

睇完 男人老狗幾次touch到個位眼濕

一念無明睇完會好抑鬱會想死
淪落人反而笑中有喊既感動

又唔覺得真係咁灰
臨尾個下其實都有少少希望
始終覺得曾志偉係早熟個陣同房祖名攤牌勁好多

睇左淪落人
如果想睇大制作 槍林彈雨
劇力萬钧 蕩氣回腸 生離死別
呢套真係唔啱你
但想睇溫情劇情片 呢套真係萬二分推介

呢套明顯係低成本劇 場景唔多
角色亦都唔多
講人與人之間相處
大家以心相交 可以少一分計算 多一分親近

感動位唔少
但個人覺得最催淚係生抽黃叫阿蓮去坐的士送件
呢一幕 我D眼淚真係爭少少忍唔住

題外話
攞唔到最佳電影 輸俾無雙 都仲有得講
始終無雙各方面都好高水準
但最佳編劇都輸俾無雙 呢個就真係講唔通

BTW 屌你老母 攞料既時候先知 原來陳果係監制

陳果拍啲商業片eg紅Van先伏啫,佢啲低成本又冇cast嘅戲反而好睇

淪落人黎講我覺得同一念無明黎講不相伯仲
但我覺得一定贏非同凡響, 非同凡響中後段好多都草草了事

幫兩老買咗聽朝睇早場

有d觀眾真係乜都笑一餐
廣東話笑位次次都可以笑到好大聲

非同凡響完全唔得

有笑有淚，又唔會太煽情
秋生哥d戲真係冇得頂，好自然流露

第一套長片嘅超新導演都好過許鞍華

咁陳小娟𠵱個名以後真係要記實

岩岩睇症，真係極高分
黃秋生神演技

睇完*

生抽王D戲真係屈機
一轉去賓妹果陣就出晒戲

吓我覺得菲僱姐姐都做得好好
啲演技都幾細膩又唔造作,未拍過戲算好好

唔係好sure係演技問題定劇本問題
但佢有啲說教式對白俾我感覺幾突兀吓

我喊足成場
親情 夢想 凄凉

【明報專訊】56歲黃秋生（圖）與太太吳惠貞於1992年結婚，育有兩子。昨晚驚爆秋生還有一個20歲私生子William，與母親Joyce在英國居住。昨晚秋生接受《明報》電話訪問，他直認William是其兒子，兩父子前晚還一起吃飯，William昨日已返英國。秋生指多年來很多朋友知道他有兒子William，向他求證，他一定承認。他一直有盡父親責任，給William生活與教育費用，兒子已是大學生，父子經常見面又短訊聯絡。秋生承認William是兒子但不想多講，怕令更多人尷尬，也不想影響William的心理質素。

唔係睇返都唔記得佢有個私生子

笑都可以接受
仆街過一路睇 一路講
屌你老母

秋生幻想自己起身個幕d人勁大反應
第一次睇係冇人出聲

佢本身係獨立片同紀錄片都係超新星

個仔畢業個度真係忍唔住
喊到痴左線

第一部片去到咁高水準
仲要係無$拍

好希望佢前途遠大

我覺得佢俾當年陳果仲勁

佢比陳果好既係好流暢咁講個故事
冇撚鏡頭冇D超個人風格既野
新人黎講實在難得

BTW陳果監製
聽講拍個時係咁叫佢拍得有個人風格D

我覺得唔係演技問題 係對白問題 evelyn有幾句對白講出黎係幾老尷
唔係日常生活會同人講嘅野
e.g. 秋生瀨屎個段 同 秋生問佢點解放棄 夢想個段

You can’t choose not to sit on wheelchair呢句睇到少少尷尬
但秋生絕對有說服力

放假啲場好爆

希望依幾日假期大旺

仲要係無$拍

你諗下，你第一次做嘅嘢都好難咁完美
任何行業都

仲有班賓妹落bar個陣都係咁
又未至於好影響觀感嘅
不過絕對有改善空間

係 我第一次睇個陣都唔太覺
睇第二次覺得哩D野直接講出黎都幾老尷

場就好多
但未感覺到會超越逆流大叔

同埋就咁獨白噏木棉個段
不過最尾木棉個場拍出黎真心幾掂

新導演有啲沙石少不免架喇

戲嚟講係好過

當然理解啦
新導演拍到咁真係超曬班
想俾啲constructive criticism,希望佢能夠更上一層樓姐

兩位配角既定位其實有D可有可無
依方面一般般

大家去佢ig fb俾啲鼓勵啦

其實李燦森係套戲都幾重要,透過佢仲照顧昌榮嚟描淡昌榮嘅為人本質係點
當昌榮同Evelyn之間有衝動或者有困難解決唔到時候阿輝就發揮咗橋樑嘅作用

呢套戲睇得出李燦森都想改變以往做吳樹喜或者做白粉仔嘅形象

佢地好重要喎
用嚟側面描寫秋生個角色
無咗嘅話個角色會少咗好多深度
不過係可以寫得好啲咁解

破咗500萬啦

葉童個邊著墨可以多番少少

咁又唔係對住啲族人 放過我啦好嗎

(你睇咗未）狂賀《淪落人》(Still Human)破500萬票房 希望《復仇者4》上前可破千萬

支持啦推下post thanks

屌仲要打錯字
宇字波斑呀

逆流大叔根本劇情就唔得

希望keep到多啲人睇到下星期

其實票房上唔到其中一個原因係d時間實在太難夾

點會難呀又假期
依家又算多院上

趁紅日睇多次為咁高質既港產片略盡綿力

李燦森個角色作用都話叫在側面描寫秋生性格
葉童個支線我覺得好雞肋

係
幾年都未必有套咁高質
仲要係新導

唔應該慳果幾十蚊

逆流大叔好似上映咗成3個月同埋個段時間冇marvel同佢爭

冇錯 不過整體黎講 節奏好睇 感情戲到位 好值得支持

係
第一套戲咋
唔應該同拍咗10幾20,30年嘅比
又無$拍

硬係有hater逢係我講任何嘢都腐皮我
真低能

木棉花個段係我心目中係best picture

我覺得佢好過某d拍咗廿年戲嘅
好捉到自己想要咩唔會眼高手低

係，天才嚟
又有心有力

上個星期已經睇左，聽日拉埋個未睇過嘅朋友睇多次~

我慶幸呢兩年先後有逆流大叔、翠絲、G殺、淪落人呢幾套都係新導演拍嘅港產片，講啲嘢都好唔同，有返啲生氣

淪落人重要多謝陳果其實，冇佢出面更加拍唔成
今年佢重有套三夫同嚟緊九龍不敗，我覺得陳果值得一讚

講返套戲，除咗葉童條線的確有啲無謂之外，其他都好好

同樣

葉童條線應該想講屋企人真係可以陌生過外人
但其實佢都係出咗四次場

學小娟話齋
佢話有前輩（應該係秋生，佢當年都係）講拎最佳新人奬會衰三年
怕下一部會拍唔好

下部仲係連登仔最憎嘅#metoo

第二套係大壓力好多
好就好在佢唔係樹大招風咁掃晒

最尾影住秋生背影+木棉花雨
靚撚到

我覺得反而支線個幾個人葉童，最後死左僱主個工人都帶出好多人都係口硬，但心底都有份感情係到。

好開心見到金像獎前呢個post好少人 依家靠口碑愈黎愈多人睇 希望呢幾日可以衝破千萬

睇落反而覺得有d位可能鋪咗但最後又冇講落去

41:58 導演講葉童條線

值得入場支持等班演員有糧出

大家November去睇淪落人

同埋做秋生仔仔個個幾charm幾靚仔

黃定謙

今日睇完，最可惜無甜

妖
有冇搞錯
要甜睇av唔該

都唔望幫佢含，但最少都咀兩下啦

好庸俗囉你

有冇線上or bt

咁就做多左啦
個個都話咁點到即止係最好

有都唔比你啦屌你

希望票房可以壓住avg 4

傻咗咩
Endgame依家預售票房都3,4千萬啦

Why等多d人支持唔好咩

去死啦你

支持嘅就唔該，買飛入場。that's all

話呢套抄intouchables 嘅人真係好撚荒謬

依啲人係永遠唔抵得人好

入戲院真金白銀睇係最直接支持方法

想再做多啲就係睇完覺得好睇嘅話就推介畀親朋戚友

畀錢線上租正版（例如itunes / google) 都支持，不過一定係睇大銀幕先有最佳感受

乜都唔知淨睇海報就覺得好似
但睇完就覺得唔係同一回事
起碼多一份本地情懷

偷嘢都話係支持

之前太多爛片充斥
搞到大眾容易對港產片未睇先判
今次淪落人係慢慢省靚返招牌嘅一步

溫馨小品好睇 點到即止 值得支持港產片

岩岩睇完 再追完post 果然第一個失手位係畢業旅行果到 第二個失手位就係最尾相薄果到

睇第二次，係佢嬲阿蓮放棄夢想個到就失手
一個開始改變，另一個反而要暫時放棄

btw見到點五步、一念無明同淪落人比起其他首部劇情片票房好
咁啱3部都係高登先發行

其他果啲戲例如藍天白雲 G殺同以青春的名義就好低票房，收得幾十至百零萬

唔知係高登先再加錢宣傳定用返本身政府舊錢
有冇行家解釋下？

藍天白雲 G殺呢啲太小眾 冇卡士

不過藍天白雲真係好撚正

秋生係呢套戲既靈魂 睇完套戲一d唔覺菲傭係新演員 表情反應感情都做得好好

個故事背景好沉重但表達出黎令人睇得好舒服
好多細位都交代到, 唔需要tvb式講出腸
秋生淨係用雙手同個頭都交到戲, 影帝實至名歸

冇咗阿輝可以點買到單反

今日睇左 好正

連Evelyn都請唔到返嚟

有冇人知葉童個頭晌邊度剪

我第一次失守係秋生話 我路過架咋 個到
明明前一刻仲好正常 佢一講呢句即刻touch到
之後都係畢業同profolio 最尾直落對眼都已經唔係好乾

想請問下套係咩 邊度有資料thx

最後一句同你一模一樣

Same here
第一個喊位係個句 我路過架咋

Evelyn:What’s wrong?
昌榮:有眼你睇啦,everything is wrong啦

第一次喊係佢話人好難有機會做喜歡嘅嘢
一來有共鳴
二來真係反映到昌榮本性好善良，會為人著想唔係得養大個妹咁老套

好耐無睇完一套戲行出戲院係覺得個心好舒服

不論主角定配角都演得好好
個故事其實係好簡單好平淡 但拍得好精彩無悶場
李燦深演嘅角色好有情有義 知恩圖報
葉童每幕嘅喊戲 會感受到佢心底其實唔知點面對秋生變左廢人 睇到好心酸
同埋個carmen留白位都唔錯 開頭evelyn聽到同鄉提起過兩三次 都唔知係真人真事定老吹 到頒獎個日遇上真人 呢份係一個肯定！

眼高手低

正係識寫福字既牙叔 自學學識 你信唔信

你呢d唔係叫支持人，你呢d叫支那人

好鐘意佢首bgm

覺得如果拍埋個仔返咗嚟推老豆去送賓妹會仲正
一個去追夢 一個完夢

呢度有d bug位，佢話淨係識寫個福字的意思係，佢係唔識字，定係淨係識用毛筆寫個福字

另外覺得昌榮由嬲個菲傭賣相機再到原諒個度轉變得太快，可以著墨多d

聽到黃秋生講harder harder諗返起伊波拉

Himmy得一日係到
拍唔到咁多

點解嘅

都係聽映後分享係咁講

琴日下晝喺又一城睇，都8成full

好好彩最後都有睇到，好感動

本身好少會喊嘅我睇到最尾profolio個段都真係眼濕濕。學昌榮話齋，佢本身都以為自己呢世人因為癱左而玩完，估唔到自己仲可以做dream giver ，呢啲位好有血有肉，導演拿捏出色，無過份造作。當然生秋嘅神級演技really helps，見到樓上有巴提到如果搵發哥演呢個角色會點，我可以講會差好撚遠。發哥係一個值得尊敬嘅人物，但佢嘅演技同戲路坦白講絕對比唔上生秋
Anyway, 近年嘅最佳港產片，希望未來多啲出色嘅港產片

一念無明直頭好撚悶 樂仔

落雨更加要睇戲

未開拍
只係小娟係訪問提過係有關性侵

諗起秋生前排先拍過套英劇strangers

呢套我都有睇 好好睇

想知秋生幻想自己行得返個段係咪有咩寓意

個人意見: 開始有尖

對生命重燃希望 因為有重要既人想守護

我覺得係表達秋生開始愛上左阿蓮

發哥做唔到秋生內心既火同憤怒。
佢話只係路過果段d 戲勁到

好明顯係毛筆字體啦

買左飛 聽日睇多次 幫手整靚小娟個cv

黃秋生回應我地啲留言 第一下見到o左

香港人好無taste 港豬

睇左 喊左

啱啱睇完，再爬埋post 見有人話葉童果part無用

有一段做得好好
係佢食新年飯時，佢話走，佢望住昌榮個眼神係完全做出，對佢大佬傷殘，明明好可憐佢但又唔想流露出來，扮正常呢個感覺出來。
而秋生望返傝個眼神又有，我睇到你想可憐我，但我會堅強同保持平常既感覺。
呢一幕做得好好

睇完 好撚好睇

木棉花嗰到都好有意思

落大雨

唉，啲人會唔出街啦

啱啱睇完，唔明點解有秋生企起身救阿蓮個段

有幾難明
簡單D講
純粹想表達秋生想幫阿蓮但行動上又幫唔到既無力感

紅雨

見好多場都又橙又紅
已經好勁

睇早場細場
都有七成full
其實下星期ave4一上
實cut哂
希望襯呢幾日假期沖埋佢
等秋生有得分多啲

呢套戲真係值得睇
雖然有人話佢抄幾年前intouchesble
但係充滿港味菲傭味
睇到好有共鳴

同埋今次編劇唔貪心
集中講秋生主僕情
雖然有稍稍觸及菲傭在港嘅處境
同埋秋生未癱之前既景況
（其實秋生一直都係dream giver
佢對初嚟貴境，人人睇唔起既大陸仔李燦森就已經好照顧）
但都點到即止
唔會開哂頭但係爛尾

如果真係要挑骨頭
就係點解秋生同菲傭嘅語言能力咁好
咁快學識英文同廣東話

導演已經用左春夏秋冬畫面帶過

用一年時間識聽識講，連sincerely 都知點串
好勁

反正佢無野做 日日係屋企睇書都學到嘅

我覺得 ok
其實葉童條線應該係想講
愛要講出口做出來
否則好難改變

好撚好睇

No啦, I no go la
No啦, 睇下我, ugly呀嘛, he lose face呀

屋企人中過風，完全明白果種心情

唔怪之Himmy D戲得一個境

我覺得又冇必要踩其他戲嘅,亦都冇必要比較
其實睇返票房,世界各地最高票房嘅戲一定係爆谷超級英雄片,亦都係主流
淪落人作為一部題材冷門嘅小品戲,成個團隊將佢成為依家大眾個個都會討論同欣賞嘅電影已經係成功

唔關香港人事喇
全世界都係咁

多謝揀中我個cm

好正

影帝回應我地 好興奮

好好睇希望可以多啲人入場

第一個cm係成日狙擊秋生煮公仔麵個條友,笑咗

你地就威啦

話鍾意佢玩jazz嗰個係咩事

Support support 💪💪💪
非常感人 必睇

睇左，但我睇嗰場好多人一路睇一路講野
影響到睇戲

睇完 好感動 李燦琛同葉童D戲好正 李燦琛最後望住秋生個眼神 亦師亦友亦父

same 我仲要唔記得拎紙巾入面
件衫濕晒

咁誇張
巴打水造

我好彩
原本以為早場+學校假期
一定勁多先知大叔無知大媽扭計細路
好彩今日都只係遇著個細路問阿蓮點解會整親

其餘笑位感動位大家都好一致

睇之前無睇過任何關於套戲既內容，空白咁去睇，先唔講有幾幕超催淚，單單令我感受到人間有情呢樣野已經值得我俾滿分。出到戲院，真係睇邊個都覺得順眼+好人。推薦！

我覺得用父女情會好d
愛既話真係做多左
但聽講導演係見倒類似咁既情況先有依條橋

咩post

吓正常人都喊到仆街啦

下我咁易喊都冇反而成場大家係咁笑

比起劇情
想講陳小娟拍到香港好靚
個個shot都好吸引

木棉花好正
諗起啲cls議員話木棉花啲棉花周圍飛唔好
所以要斬咗佢勝勝
真係多撚餘

800萬啦!!!!!

a字頭條友

自膠

仲有三日 應該夠沖過千

以佢平均每日兩萬人入場咁計要破應該唔難

今日中午去睇大場都坐滿大半

好在AVG前有4日紅日
今日睇7點場爆

好感動
希望黎緊幾日個天幫幫手 推更多人出街睇

連avg page都幫推

我都係好期待AVG嘅同時盡力推值得支持嘅香港電影
利申：已加入淪落人打手團隊

聽日謝票有Crisel份,有興趣可以留意吓

好勁呀

紅日剩返兩日 衝1000粒呀

跌親嗰段有個男朋友講點解佢企到起身
之前佢同女朋友已經不斷評論

個段我有一下以為佢扮跛

後面有個阿嬸以為佢潛能被激發

昌榮跌到入院係咪專登

想太多了，唔夠力姐

佢其實呼應返一開始班女傭教路話唔好幫老闆送文件/送野
但係之後佢諗都唔諗就攞著d文件跑去搵的士
仲要截左幾架先截到

好好睇 最後果一part 感動

輝：真係信呢套戲好睇？
昌榮：班連登日日係咁幫我推緊吖嘛
唔睇呢套....咁..我仲可以睇邊套呀？
好想二刷

二刷左 同另一班觀眾一齊笑同一個位既感覺好奇妙

第一次免費飛自己睇成場十個人都冇
今日二刷帶埋老豆老母

再睇啦，值得

我都想 冇時間呀

Loma喊果個位 我都眼濕濕

佢喊嗰到都做得好好

諗起之前北角失控校巴意外
有個老婆婆當場死咗
當時佢個傭人用電話影相
被人誤會係貪得意
但之後影到佢喊得好慘
後尾都知道佢影相係send比 婆婆屋企人通知佢發生咩事

星期三得番24場

巴打mcl 此乎mcl會在下個禮拜排返多D場
ref : Movie 6

套戲成3粒鐘又咁多人入場,第一個星期應該其他戲都要讓路
有咁多場算係咁

一千萬了

殺呀過埋一念無明

呢個真係當bonus算
當有復仇者4呢隻大怪獸出現佢靠咁短時間衝破1000萬算係咁

如果繼續上等a4熱潮過咗應該可以再磨到千五萬

全套最濕呢個位

想跳樓鏡頭轉飛上天果吓

秋生有糧出喇

唔得啦
A4熱兩三個星期
之後就成堆blockbuster接力

唔好 cut 哂d 場就 ok

好感謝呢套戲講到金錢關係，主僕關係以外的人情味。
昌榮自覺廢人，但因為善良，會去關心，幫身邊人。
人殘志不殘。阿妹，阿仔，阿輝，everlyn，雖則我唔係耶撚，但成為別人天使係好好的事。
香港太著重誰是老闆，誰有錢就大哂。阿妹話 賓妹嚟架咋，好值得反思社會幾咁歧視。

幾好睇成套戲好貼地

你幾時邊度睇？
Full?

琴日早場九龍灣 都坐到5成左右

到今日仲可以坐到c

嘩早場

見前幾日都仲係得五六百萬諗住有八球都好好喇 點知上到千萬

因為呢幾日平均每日都多高20000萬入場令到啲票房爆上去

屬於香港人既電影可惜上二千萬就好難

我已經準備好24號繼續逆天而行咁去推

港產片要2千萬要賀歲片或者啲大製作先容易做到

希望cut完場次磨到月尾，去多幾百萬

好想入去二刷

第二次睇多唔多人?

對上過2000萬嘅文藝應該係桃姐 但有劉德華，同埋合拍片有成本

對上純港片過千萬應該都係一念無明
29+1都好似唔係合拍

逆流千五

千二三到啦應該已經好勁

我諗難過逆流啲

除非有10間8間院一直映足幾個月

曾幾何時，80,90年代大把港產片過1000萬，
當年嘅1000萬買到嘅樓=依家1億都唔止

真係有啲難 撞正套大片

明嘅
戲院都要賺$

如果冇A4 我諗都上到千五
見依家啲場都唔少

師兄中晒

編劇比左無雙

都唔錯啦 估中大半咁制

啱啱睇完
多撚謝淪落人 好好睇

多唔多人睇？
邊度睇？
報告下啦

又一城 坐咗八九成咁滯

今日都準備過10000人

我諗住2點幾時CAP下
睇下同尋日比爭幾遠

1萬咁少？
2萬啦
這幾日都過

你到時再cap

都算滿，不過我響筲箕灣睇細院

有無人知依家票房幾多
同埋有無網站睇到總票房幾多?

二刷咗

無呀依家好封閉無公開INFO
最多係睇住WMOOW嘅網
睇下入場人次做參考(唔知準唔準)
同埋睇住GOLDEN SCENE喺IG /FB 公佈

噚晚過咗一千萬

香港票房暫時仍然係冇一個公開渠道畀人知 只有電影行業人士申請先有

通常都係睇港鏟片知
但唔夠全面
加上個blog 成日打錯字同埋好多無聊topic
有時會睇到燥
不過鬼叫冇其他人做

從前唔係咁嘅
好公開
真係越嚟越衰

港鏟片好悶
成日當票房係股市咁寫

寫得好硬好乏味
不過無其他渠道知唯有侷睇

唔知下部港產佳作會係邊部呢

果啲自以為嘅市場分析

今日14:29人次

尋日14:29人次

爭600幾啫
都叫keep到，破20000有機

原來破左千萬
好開心見倒有咁既成績

搭單一問其實點解無票房成績公開渠道?
點解唔比得人知,透明度咁差

以前一直有嘅
我都唔知點解近年無咗
香港電影業PK唔係無原因

尋日破咗啦
依家係希望破都1200萬
最好挑戰1500萬

方便大製作刷數據？

頭先睇完

吊你邊個未睇唔該快啲去睇

最初就係佢叫Evelin 唔好投放咁多感情去僱主到，其實大家都係人，點會冇感情，Still human。

lm

Cut場次都預左，最慘cut到無咩放工後時段剩

依家票房幾多

尋日剛過1000

岩岩睇左
略嫌講家庭背景唔夠

無計啦，冇錢拍太多，每日都係錢，好似拍左19日

睇左

諗起之前流浪地球係香港上映啲報紙佬係度幫手吹奏
最後落畫時票房幾多都冇人知亦都check唔到

細個我記得有票房榜㗎好均真
依家完全唔知

睇左，好戲一齣

睇到一半我都諗緊兩個主角會唔會相愛，尤其是蒲吧嗰段女主角話「如果一個我愛嘅男人同樣愛我，就算冇錢都冇所謂」，令到我以為真係咁鋪排。後尾葉董出黎篤爆左我呢個諗法（睇到大家嘅留言，似乎唔係得我一個咁諗），最後大家都冇逾越到變成男女關係。

黃秋生用盡方法成全Everlyn嘅夢想，一睇就睇到黃秋生雖然「愛」呢個女仔，但唔係男女之愛，反而似一個老豆、一位長輩。佢本來就以長輩嘅身份照顧過好多人：阿仔、個妹、阿輝，其實佢一直都係dreamgiver，係Everlyn幫佢重拾呢種本質。

而Everlyn收到邀請信嘅時候，一半係開心，一半係擔心，佢唔捨得黃秋生，甚至最後講出一句「我痴乸線你」。但係呢句「痴乸線」對我黎講亦都唔係出於男女之愛，因為「痴乸線」本身就有好多方面，而唔只係男女朋友先會用到。

呢齣戲有一樣犀利之處，就係佢收得返晒所有伏筆，包括笑位「多撚謝」、「痴乸線」，一開頭幫工人朋友教佢扮蠢、唔好送文件、唔學廣東話，同埋最後嗰堆相。

今日7:44

尋日7:44

都無乜點跌

我覺得有男女愛喎

昌榮幻想抱起everlyn

昌榮為Everlyn撥頭髮

呢啲事我覺得表現到昌榮有啲鍾意everlyn

不過表達得好含蓄內斂姐

我路過㗎咋

個陣導演分享場有人問小娟昌榮同Evelyn係咪互相鍾意對方
小娟就話其實成個團隊都知道個答案但想係套戲留返個空間俾觀眾諗

其實係呢套戲小娟嘅風格好鍾意點到即止,盡量留返空間俾觀眾思考(例如結局葉童同秋生嘅合照,冇收返阿蓮嘅鎖匙)
我幾欣賞呢種處理方式,如果全部嘢畫出腸就會有反效果

係啦

同埋鍾意都唔一定要攬攬錫錫嘅

大家覺得喺呢個位置互相關懷已經夠

噉咪就咁樣囉

發乎情止乎禮

兼且昌榮諗住放生everlyn

冇再進一步都好合理

諗起秋生話如果淪落人俾其他大老細/投資者拍嘅話
阿蓮個角色會轉咗由小紅姐嚟做,然後要加多場床上戲

其實都講得好明, 主僕之間係有愛情, 我指真係男女愛情
不過導演聰明在係呢D位留左少少白, 因為應該有部分人係接受
唔到男主人愛上賓妹呢個設定

AGREE!

搵黃秋生呀？上唔到大陸喎.... 不如搵任達華啦
搵真菲律賓人？邊有人睇㗎，惠英紅啦，化黑少少ok
成套戲都喺間屋度好悶喎，不如加床上戲啦
如果最尾華哥企得返起身，然後同佢喺菲律賓結婚又得唔得呀？

買左飛二刷 今晚同老母睇

仲有買衫剪牌

係，唔洗再去fast fashion店退衫

講漏左買餸

前面講過晒嘅後面又呼應番
睇完有種好圓滿嘅感覺

其實有啲回應得工整得濟
但睇完心入面有絲暖意已經好好

個陣個訪問睇到呢度笑咗

導演講過咁係因為佢讀過啲programming
習慣開咗個頭就要完咗佢

成件事許鞍華晒

真係想入場睇多次，遲左20min，有d美中不足

睇戲遟係大忌

我痴撚線你啊
好笑得黎好sweet

呢齣係唔可以miss一個scene，如果唔係會睇少左好多野

睇多次啦一於

我以為自己應該都係咁上下..原來仲可以有啲野

一念無明太做作太夾硬

起初以為係好多煽情位要你有頭喊到尾
講傷殘幾慘離鄉別井有幾辛酸
但睇完原來咁正能量
雙方想支持對方夢想但又差D想放棄自己夢想
欣賞編導處理感動位唔會太OVER
有種想喊但喊完會舒坦既感覺

如果係煽情狗血戲
口碑就唔會咁好啦

真係好圓滿，明顯同仔細既都有
最明顯應該係一開始巴士站接Evelyn，昌榮掛住自己揸輪椅，Evelyn要急步追住佢
最後結尾Evelyn騎住昌榮部輪椅一齊去巴士站
仔細既有「多撚謝」
初初以為無影晒教分多謝同唔該係普通過場
之後整句「多撚謝」真係全場爆笑

聽日玩完了 好想復仇者收皮

一路睇都唔覺得會係阿輝累到昌榮受傷
因為佢兩個相處得好自然
連咸片都一齊睇
係相識多年又會咩都同對方講既好朋友
亦都慶幸編劇無寫到係阿輝累
唔係既話又變啲婆婆媽媽劇情
咩昌榮有無原諒阿輝
咩阿輝照顧昌榮係咪出於內疚
到時就偏離左變左淨係昌榮做主角
欣賞套戲講主僕關係講得好圓滿
完全係昌榮同Evelyn兩個人既故事，無多餘劇情

岩岩有時間清埋
睇完真係好完滿

最後上巴士果下真係眼濕濕

我路過架咋

等下la
希望其他院線會好似MCL簡樣排片

其實係邊個scene出呢個keyword
我覺得呢下有種盡在不言中感覺

我細個工人都係好錫我同我家姐 真係好似當佢大家姐咁
係我8歲果年佢要返返去鄉下結婚
我同我家姐送佢去機場
我地兩姊弟攬住佢大脾叫佢唔好走

當睇到evelyn上巴士果下
我同我家姐即爆喊

我老婆同我姐夫都

黃秋生前妻
原來係88年亞姐黃素歡
90年代拍過唔少亞視劇
之後嫁咗國泰高級空少淡出
15年丈夫46歲執勤時中風過身

佢開始出返嚟拍嘢
主要拍港台劇同舞台劇

本土劇都有佢蹤影
如《非同凡響》中廖子妤阿媽
做戲唔差

88年佢選亞姐得和平小姐
當年冠軍係樂蓓

主僕情 友情 親情都好溫情 仲有追夢 睇完好感動 係一部好電影

兩套最終帶出個意義差不多
原版閃亮人生就喜劇元素多好多
呢套著重情感描寫多好多
一套用緊西方人思想去拍 一套用緊東亞人思想去拍
兩套都好

睇第二次 同啲人一齊笑個啲位 個感覺真係好正

.... 今日得番43場上

真係好霸道
AV4好討厭

每日都黎睇下呢度有咩新討論 見到大家話小娟將d線開完全識收返真心好巧妙 睇兩次都冇刻意留意

整合下：
開始要阿蓮一落車追輪椅 後來可以直接企上輪椅
開始工人朋友話要扮蠢唔洗送文件 後來阿蓮二話不說幫手送
之前去蒲要refund d衫 之後去頒獎禮直接剪牌
買餸最初比人呃秤 後來昌榮幫佢出頭
昌榮最初收佢passport 臨尾放返比佢
搭車講木棉花 最尾用同一意象表達昌榮dream giver既價值
兩次多撚謝 兩次痴乸線

呢份細緻入微真係好難得

仲有買餸比人呃 覺得唔抵 所以冇理啲同鄉講 叫昌榮教佢廣東話

開頭 班同鄉教佢點縮骨做少D野
但係昌榮跌斷腳後
個良心出返黎

今日繼續大力推

當年昌榮反對個妹同個髮型師一齊
覺得髮型師無前途
今日佢理直氣壯咁鬧Evelyn呀媽
話佢聽真正既關心係要企係對方角度著想
其實昌榮都改變左好多

我又覺得 兩者個立場都無錯
當年昌榮係覺得咁對個細妹好
所以先反對佢同髮型師走埋一齊

今日佢走去鬧阿蓮老母
係企係第三者立場 見到阿蓮左右為難
所以先出聲

其實謀程度上黎講
生抽黃係認同阿蓮阿媽個睇法
就係無可能一世做傭人
有條件 有機會 就應該走出去

所以之後佢幫阿蓮托關係 走門路
其實都係想阿蓮離開
開展新生活

本質上 其實生抽黃都係無變過
只不過 當年佢細妹唔領情 而得到幸福
而阿蓮就真心感動 走出去

佢呀媽唔係叫佢返菲律賓唔好搞離婚咩？
我都唔係咁記得啲咁仔細既對話

全世界都要讓路 無計

要鬧就要鬧戲院
迪士尼錢係多係霸權
但佢唔會揸支槍要戲院全部播A4

其實冇得話鬧唔鬧嘅，marvel用左咁多年將endgame煲到最大，又落足力宣傳，睇endgame嘅人一定多過睇淪落人嘅N倍。同埋電影始終係商業活動，一定係賺得多嘅行先嫁啦。淪落人本身都係因為黃秋生攞影帝，有noise先至變到咁多場

見到marvel早場都爆晒 不禁諗港產片幾時先有咁既畫面 唔好要求小品都咁墟冚 明日戰記到時又會咩畫面呢

上星期Easter個陣去左睇
真心覺得好好睇，好多位都睇到喊
記得入面有句對白係秋生講話同個工人日對夜對唔信佢仲可以信邊個，聽到覺得好心酸
葉童都做得好好，新年去食飯之後忍唔住入廁所喊個到
同埋最尾阿仔話grad trip返愛民村個到忍唔住爆喊
覺得昌榮同Evelyn 有種互相救贖嘅感覺

港產片係得新年嗰陣先會爆得勁d，黃子華嘅《棟篤特工》票房過左四千萬。

我諗香港電影要復甦，首先一係就要出產返d劃時代巨星（譬如當年嘅雙周一成、梁朝偉、張國榮之類，就算冇都起碼有返張家輝、古天樂嘅水平）；一係，就出勁導演（至少係新藝城level），咁先吸引到投資者。不過就真係好鬼難。

香港電影界唔係冇新星，啱啱嗰屆電影金像獎用晒後生仔做主持就係想同人講香港電影界一直都有新氣象，但係呢班新演員又有幾多人注意？佢地唔係唔努力，係冇乜平台畀佢地經常曝光。以前嘅演員可以靠亞視同無線爭取觀眾，佢地去拍電影就可以帶埋d收視入戲院。而家嘅tvb已經失去左呢個功能，近年成功由視入影嘅只得張繼聰，但佢係因為另外簽左hmv先有呢d機會。

大家又可以睇下而家tvb旗下嘅藝人有幾多個擺去電影圈係唔失禮；而幾多個而家已經入左電影圈嘅演員肯去TVB拍劇。

BTW
估唔到就快爆一個post，證明呢齣戲係有幾多野傾同幾有noise

棟篤特工我覺得好垃圾
都過四千萬
香港電影票房同其電影質素唔太掛鉤

不嬲都唔掛

今日場均應該有40人，都唔錯了

全世界都係咁
唔洗特別針對香港

6am 場都全院滿座

港產一世都做唔到㗎喇認命

今個星期先得閒入戲院
又揸住張mcl禮券要用
一望啲場次閪撚到
一日開一場係咩玩法

屌你老母好睇到。。。
全戲院都又笑又喊

復仇4上
套套都係咁啦

笑到癲左

1200萬應冇難度

點解咁多人講呢套
好出名？

下？咁都問？

唔洗特登比較喎
呢啲極端情況最多都係每十年一兩次姐
港產片做好自己就得啦

戲院冇得鬧既，慘得過戲院開幾多場就爆足幾多場。你試下淪落人一日開一千場，可能平均每場得10個人睇

無睇開咩marvel

反而我覺得一個人係行為上有唔多唔少既矛盾先真實

望住千五萬做目標

其實戲院上港產片真係好大風險
冇Endgame呢類大片撐住好難做

屌你老味男人老狗一條友睇套戲睇到要忍眼淚真係黐乸線

加油

套戲幾時落 諗住睇多次

心動不如行動，睇睇你樓上些牙個post，夾吓邊間院啱

最快要星期六先得閒
到時唔知邊度重有

你完全講中哂

依啲就係電影語言

電影中心應該機會大啲

cut場cut到好心酸
今個星期六去三刷。

用電影app check下咪知
咁都懶？

快d去聲援我啦
D m狗好惡黐乸線

Ching又激進左啲
打「睇左一套唔啱睇」會好啲

到處都係 真係好柒煩
又阻鳩住淪落人衝票房

ching 去得太盡

咁冇辦法既 只可以講大家有唔同喜好
冇話邊套阻邊套既
如果我地咁激進 只會慢慢變到佢地咁咁霸道

因為有95%場次俾哂佢
我先話霸權啫

使唔使呀！

我都唔會勉強迫所有人睇港產
唔想睇總會有理由
反而如果推介到有啲朋友肯接受去入場支持
建立佢哋信心
有個個小小觀眾群
再慢慢做返大舊餅就最理想

盲反全球期待嘅A4對件事冇so
亦都冇權話人霸權
造成霸權係因為戲院要賺錢所以排到成間戲院只播一套戲
點解要開咁多係因為觀眾都好渴求
唔可以怨Marvel

係嘅
不過眼冤

我都係其實睇戲姐唔洗太激進既

如果要派一齣港產片去參加國際影展，一定係淪落人行先

坐到尾咪得 law

我冇睇開marvel, 但人地avengers個fan page都有開po叫大家係A4上映前快啲去睇淪，咁樣開po去話，唔多唔少都會令人反感。
另外淪之後啲場次只會越黎越少，
所以可以呼籲大家未去睇嘅快啲去睇淪，但係唔洗去話另一套野。

見到好多戲院cut淨一兩場 想睇真係好快啲 繼續推

呢幾年收得/口碑好既都係d小品
踏血尋梅，淪落人，一念無明，十年，逆流大叔個堆
算係港產片既新出路
拍出黎既感染力好強，感情好細膩
但比起以前八九十年代百花齊放
而家好似窄左又單調左
究竟港産片何去何從

基本上大片唔係太陸feel之外都收得

懸疑：無雙 三千萬
警匪動作：L/P風暴各過千萬，拆彈專家 2000萬
武打：張天志 過千萬
愛情/喜劇：黃子華 葉念琛 原諒她77次 春嬌3 都過千

不過共通點就係口碑都係偏差
口碑好真係得你講幾部

不過我咩都想多啲 係好戲就得
好期待明日戰記、風林火山同風再起時

掃毒幾年前有3500萬
續集今年上

幾年前本地大片好容易有3、4千萬票房
宜家好似得返1000-2000幾
因爲流失後生觀衆？

得返勁少場次 僅餘放工時間嘅場次爆曬...復活節旅行返黎想睇都無得睇

唔識形容
應該淨係睇過iron man同美國隊長
兩套個故事怪怪地好唔現實咁
煽情位少同故事結構唔慎密

呢類型變形人電影我覺得batman最吸引
三部曲我全部追晒
可能因為Chris Nolan加持
人性描畫、真實感同iron man差好遠
角色有dark side唔係超人打怪獸咁簡單

所以真係無咩意欲睇復仇者

所謂百花齊放其實都係因為多黑錢要使

Mcl下星期仲有夜場㗎

諗住提樹大招風，但google左先知樹大招風票房唔過一千萬

掃毒1格局太似喋血街頭 都冇真係點掃過毒
第二集劇情都唔抱太大期望
主要都係想睇地鐵站大戰

又係填海華加邱禮濤
感覺似係拆彈專家, 鳩鳩地又有娛樂性咁

樹大無金像獎buff算係咁

睇埋avg4
淪落人完勝lo我想講
香港人無可能唔撐

個個都好似你咁諗就好 佢地唔當港產係一回事

每日keep到三千幾人都唔錯喇
希望細水長流到五月頭

唔係好明點解一定要咁比

點解唔得
年年最佳電影心目中無高低
人地點投?

我意思係點解一定要將兩套擺係對立位置
以單一套戲而言淪落人的確完勝
但Endgame已經鋪咗十年
啲人期待都好正常

乜我有唔比人期待咩?
我自己都追咗十年
咁今集個故事係鬆散
sell十年回首之外都無乜嘢點題
有心開averger2.0 大媽 翼佬 黑豹 蜘蛛仔
無亮點完全無舖排接班
今集羅素兄弟真係食老本到
同美隊2,3 Avg1 比差太多

我覺得細節位有好多心思係送畀fans
不過呢到講淪落人就唔講太多其他戲

其實開戲院唔係好賺錢
間中有大片帶動收入先可以有空間上冇咁主流嘅戲
同過某位本地新晉導演傾偈
佢都覺得就算撞正marvel未必死路一條
總有人係想睇其他戲

星期五一推
今個weekend想搵戲睇既朋友可以考慮下淪落人

宜家電影中心 marvel之外既戲都爆滿

電影出爐，卻不見這樣的痕跡，整部作品由敘事細節到意像鋪陳都紥實穩妥，鏡頭嫻靜準確也乾脆俐落，每一筆伏線都有對應的收筆。「也許是從前中學讀programing的關係， 有開括號就要有關括號。開了一個話題，一個畫面，就會想怎樣去完結它。寫劇本時不知不覺就會很工整。 」

© 端傳媒 Initium Media

黃秋生日內便要起程前往意大利出席「烏甸尼遠東電影節」，獲頒「卓越成就獎」.

我夠膽講 唔係因為a4
呢套一定過到逆流票房
但依家見到呢個畫面已經好心滿意足

個勢勁過逆流

逆流上年4周先800萬
佢3周就1200萬仲要第3周碰到a4

佢用11日就破咗千萬票房真係好勁
希望啲投資宿發行商見到會多啲支持小品電影

之前見到有fb page啲影評講到呢套戲係抄閃亮人生係佢嘅變奏版只係黑人變賓妹有錢人變窮廢老,又話如果唔係兩套戲同時上映未必有人睇到個分別
想問睇過兩套戲嘅人點睇呢個評論

又話秋生演技普普通通,其他男演員都取代到佢
唔係話踩其他人演技,但秋生真係特別有一種滄桑感好適合呢套戲(可能同佢真實經歷相關),其他演員未必有呢種feel(曾志偉可能會做到)

海報有相似就以為差唔多

下星期一會加返去接近100場

咁算係咁喎,復仇者打到嚟都復都開到100場
應該1500萬票房唔難

復仇之後一直係第2位
希望過1500萬

今日尖沙咀睇都full
有冇人留意到最好食既茶記要執笠果度
圍板係仆街領展

輕輕控訴領展仆街

美國嗰套就真係抄喇

都唔係輕輕架喇
講親大排檔要執大家都一定知係領展好事

開新post？

唔講都唔記得就爆

認同
現實中真係有個菲傭做左攝影師 Carmen個角色可能講緊佢
當然Evelyn個故事都係取材自佢

[url][金像獎八項提名]淪落人討論區(2)

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]

同問